(1984)
		Зимняя сказка (версия 1)
!		(А. Башлачев)

>		     C        G D                G
		Как уютна петля  абсолютного пустого нуля,
>		       C         G D                   G
		Ни копья, ни рубля, ни надеюсь, ни люблю, ни спешу.
>		       C        G D                 G
		Под рукою - снега. Протокольные листы февраля.
>		C              G   D                    G
		Эй, бессонная ночь, наливай чернила - все подпишу!

		Как досрочник-"ЗэКа", два часа назад откинулся день.
		Я опять на краю знаменитых вологданьских лесов.
		Как эскадра в строю, проплывают корабли деревень,
		И дымы из печей - столбовые мачты без парусов.

		И плывут до утра хутора, где три кола - два двора,
		Но берут на таран всероссийскую столетнюю мель.
		Им смола - дикий хмель, и еловая кора им - махра.
		Снежок - сахарок, а сосульки им - добра карамель.

		А не гуляй без ножа! Да дальше носа не ходи без ружья!
		Много злого зверья ошалело - аж хвосты себе жрет.
		А в народе зимой - ша! - вплоть до марта боевая ничья!
		Трудно ямы долбить. Мерзлозем коловорот не берет.

		Ни церквушка, ни клуб. Поцелуйте постный шиш вам баян!
		Ну, а ты не будь глуп! Рафинада в первачок не жалей!
		Не достал нас "Маяк", но концерты по заявкам сельчан
		По ночам под окном исполняет сводный хор кобелей.

		Под окном по ночам - то ли песня, то ли плач, то ли крик,
		То ли спим, то ли нет! Не поймешь нас - ни живы, ни мертвы.
		Лишь тропа в крайний дом над обрывом вьется, как змеевик.
		Истоптали весь снег на крыльце у милицейской вдовы.

		Я люблю посмотреть, как купается луна в молоке.
		А вокруг столько звезд! Сколько хошь бери - никто не берет.
		Значит, крепче стал лед. Мерзни, мерзни волчий хвост на реке!
		Нынче - славный мороз. Минус тридцать, если Боб нам не врет.

		Я устал кочевать от Москвы до самых дальних окраин.
		Брел по горло в снегу. Оглянулся - не осталось следа.
		Потеснись - твою мать! - дядя Миша, косолапый хозяин!
		Я всю ночь на бегу. Я не прочь и подремать.

		Но, когда я спокойно усну, тихо тронется весь лед в этом мире,
		И прыщавый студент, месяц Март, трахнет бедную старуху-Зиму.
		И ручьи зазвенят, как Кремлёвские куранты Сибири.
		Вся Нева будет петь, и по-прежнему впадать в Колыму.